成日聽人講mpf係咪都蝕架啦

成日聽人講mpf係咪都蝕架啦, 唔理啦, 其實好on9
即使你一世都唔會掂股票, 但你都冇得唔掂MPF。一般打工仔，閒閒地講緊10幾萬，一年如果有10% 回報，除時多過你擺係銀行入面既存款plan。
問幾千幾萬次答案都是一樣, MPF 一定以增值資產為主, 儲起現金簡直是弱智之最。
混合資產基金, 混合完都完全唔知入面係咩黎，我自己混合得啦, 唔使閣下操心。
債券基金, 之前都講過, 根本就係一樣負資產, 早走早著。
地區性基金, 每一隻基金差異更大, 比較起上黎無意義, 自行決定(例如中國同俄羅斯點比...)。

不停會有人同你講高風險高回報/ 分散投資一大堆道理, 是否正確就不敢認同了。尤其是低風險應該低回報, 高風險絕非一定高回報。以香港股票基金MPF 為例, 同一組別的回報可以相差數%。純粹分享資料, 我唔係做保險/mpf
#未能拿出空檔來受氣

(其實次次都入excel煩到抽根, 所以多數都係睇morning star算)

揀指數基金...反正大部人長期計都跑唔嬴大市

一年都係多4%

新仔，all in香港股票基金留名

升果時跑贏，跌果時跑輸點睇
睇左廿幾隻股票mpf 其實真係差好遠

我賺緊

同事話係咪都輸，揀保本mpf

其實一般都有5-8%, 其實呢D三年睇一次先好. 太密無意思, 買大細咁, 除非你突然有心水la.

in 到個個都話大時代就準備轉保本啦

我覺得半年啦，果時就係揀左一部分做債券mpf 同乜鳩施羅德xxx 基金蝕

之前蝕, 無啦啦又變返賺

MPF債券成撚日蝕, 但我自己出去買個D又成日賺, 都唔撚知想點.

唔知點解冇左張圖，半年都差4%其幾多

唔係市況波動就要睇你果隻其實係咪伏黎

債券mpf 好似係炒債券差價多，同印象中買債收息唔係同一樣野，可能係咁成日炒輸

唔轉組合梗係蝕
識玩梗係保本同指數基金互轉

我有2個account
前職果個賺緊2x%
現職都賺緊1x%

識貨

勁wo 其實呢個回報keep 到十年真係好多

呢排有賺，千萬唔好買人民幣基金，有d 公司蝕住做呢隻 fund
利申： 強女女女金公司做

識玩！

出黎做野幾年一路100%美股基金
有manulife同AIA
啱啱收到包膠 賬面賺約15%

賺左14%

想退休unun腳靠晒佢

我靠每月供款就入晒落money fund先
想幾時入市自己決定
利申：唔信月供個套

之前公司mpf都係用AIA, 儲落咗舊錢
而家新公司用manulife, 想搬返舊錢過嚟一次過manage, 手續係咪好多?

手續費咁多

邊夠呀...幫補下唔使執紙皮ONLY

債市o係熊市時先會升, 宜家個勢賺好少

月唔月供係自由 ..但MPF邊有得你揀

之前轉永明佢同我講冇囉 應該買賣差價點都會有少少既

其實就算唔轉，你咪當係平均成本法，
我又唔覺得真係會蝕到入肉⋯

選擇保本嘅係$120,000咪賺得個＄4囉

真係會蝕嫁，除左唔同基金有唔同表現外，隻隻 agent charge 都唔同。例如混合資產基金就大多數都收得多 agent fee，唔好揀。

me只係恆指基金，貪易睇，當係盈富基金咁。

而家個市唔似二三十年前可以一路keep住升
平均成本法唔多work

更正返你先mpf係冇賣買差價
答埋其他人，換馬係唔洗手續費
管理費係係asset度扣

我既意思係我用錢買入money fund
即係唔洗個個月俾人焗住舊錢入債/股市

我有幾個ac 都唔知點樣合成一個好管理d

搵其中一間幫你搞.

即刻無人屌強績金埋垃圾

前排輸少少d 人屌哂鬼，香港人短視到呢

利申先：同強積金行業無關係

佢個設計的確係垃圾，平均成本D unit trust
但總要諗辦法點撚掂D垃圾
我有個理念就係如果我能夠長時間地靠出入市beat到平均成本法同埋buy and hold最好表現個隻基金，我就證明到MPF係垃圾
因為政府講過MPF不應因短線市況波動而急於換馬

紅字做乜鳩

如果捉到市都ok既。。30000前我就肯定會轉。。

佢d cs 都係咁講但我成日覺得佢有隱藏野

有得揀最好俾番我自己炒啦.. 但唔識其實俾人炒好過，我見其中一隻mpf 2003 年時0.8 而家成5.4

剩係保本基本要收咁多手續費，都已經on9到一個點
我都覺得適時放好過buy and hold ,但揀一隻最好表現既再trade 應該更好